ЕВРЕЙСКИЕ МЕЛОДИИ.

ЛОРДА БАЙРОНА.

II.

У РЕК ВАВИЛОНСКИХ.

У рек вавилонских мы, плача, сидели,—
На синие волны мы грустно глядели—
И взором следили за плавной волной
 И думали думу про край наш родной.

* * *

И нам говорили мучители наши:
«Рабы! пойте песни! Зачем арфы ваши
Висят на развесистых ивы ветвях
И ветр лишь играет в их звонких струнах?»

* * *

Но мыслью в родимых пределах блуждая,
Душою любящей про то вспоминая,
Чего уж не видим, чего уже нет,—
Мы молвили скорбное слово в ответ:

* * *

«Как были свободны, тогда мы певали! 
Родныя долины тем песням внимали,—
Напев их то грустен, то радостен был, 
Но в нем дух свободы, дух родины жил....»

«В чужбине, в неволе, мы их не забудем
И вольною песнью вас тешить не будем....
Пусть арфы висят на прибрежных ветвях,
Пусть ветер играет в их звонких струнах!...»